<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<module name="info"><container module="info"><items><item><id>34</id><name>0</name><module>13</module><parent_module>0</parent_module><title>tax-free</title><content>&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;Российские туристы имеют право на возврат НДС с покупок, которые они вывозят нераспечатанными из Финляндии или других стран Европейского Союза.&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;Это даёт вам возможность сэкономить от 10 до 16 процентов (чаще, все же, около 10) от стоимости товаров.&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;Чеки TAX FREE оформляет &nbsp;большинство крупных магазинов Финляндии.&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;В таких магазинах вывешены таблички и флажки с надписью&nbsp;&lt;strong&gt;"TAX FREE SHOPPING".&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;Общие правила&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;- Минимальная&nbsp;&lt;strong&gt;общая&lt;/strong&gt;&nbsp;стоимость товаров - 40 евро. (Вы должны приобрести в одном магазине товаров не менее чем на 40 евро).&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;- Продукты питания и потребительские товары считаются отдельно (не менее чем на 40 евро потребительских или продовольственных товаров).&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;- Покупки нельзя распаковывать и пользоваться ими до выезда из Финляндии (ЕС).&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;TAX FREE не распространяется на книги, алкогольные напитки, табачные изделия и услуги.&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;Как оформить tax-free&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;После оплаты товара в магазине попросите оформить чек TAX FREE (просто скажите ТАКС ФРИ, и вас поймут).&nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
	Оформление &nbsp;чека TAX FREE производят&lt;strong&gt;&nbsp;ТОЛЬКО&lt;/strong&gt;&nbsp;при предъявлении загранпаспорта, &nbsp;кассового чека и товаров. &nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
	В чеке Вам надо будет &nbsp;вписать свой адрес, имя и фамилию,(латинскими буквами) и &nbsp;поставить подпись.&nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
	В магазине Ваш товар упакуют.&nbsp;&nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
	&lt;strong&gt;Не вскрывайте упаковку и не снимайте пломб - это гарантия возмещения налога.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;При выезде с территории Финляндии в пункте&nbsp; TAX FREE у вас проверят&nbsp; наличие товара, сохранность пломб, чеки и выплатят &nbsp;деньги.&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;Если вы выезжаете из Финляндии после закрытия пункта выплаты Cash Refund Office - поставьте на чеке штамп финской таможни.&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;Где в России обменять чеки&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;Выборг, ресторан "Круглая Башня".&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;С-Петербург, Global Refund Office, улица Чапыгина 6/345&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;С-Петербург, ВТБ-банк, улица Думская 7&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;Москва, ВТБ-банк, ул. Малая Молчановка 4&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;Петрозаводск, турфирма "Saaristo", улица Свердлова 23&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
</content><access>0</access><date>1399801542</date><date_change>0</date_change><description></description><keywords></keywords><page_title></page_title><user_id>0</user_id></item><item><id>33</id><name>0</name><module>13</module><parent_module>0</parent_module><title>Ввоз товаров в Финляндию</title><content>&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;Разрешено:&lt;/strong&gt;&nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
Гражданам РФ въезжающим в Финляндию любым видом транспорта кроме воздушного разрешается ввозить в страну алкогольные напитки и табак,&nbsp;&lt;strong&gt;если они прибывают&nbsp;на менее 72(!) часов:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;табачные изделия: двести сигарет ИЛИ сто сигарилл (вес каждой не должен превышать три грамма), ИЛИ пятьдесят сигар, ИЛИ 0,25 кг курительного табака;&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;0,5 кг кофе или 0,2 кг кофейного экстракта;&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;0,1 кг чая или 0,04 кг чайного экстракта;&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;0,25 кг икры рыб осетровых пород.&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;Лекарства на срок до трех месяцев при наличии рецепта и продукты только для личного пользования.&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;Гражданам РФ въезжающим в Финляндию любым видом транспорта кроме воздушного разрешается ввозить в страну алкогольные напитки и табак,&nbsp;&lt;strong&gt;если они прибывают на срок&nbsp;более 72(!) часов:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;1 литр крепких напитков(крепче 22 градусов)&lt;strong&gt;&nbsp;или&lt;/strong&gt;&nbsp;2 литра аперитивов(до 22 градусов)&lt;strong&gt;&nbsp;или&lt;/strong&gt;&nbsp;2 литра шампанского&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;4 литра некрепких вин&nbsp;&lt;strong&gt;и&lt;/strong&gt;&nbsp;16 литров пива&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;200 сигарет&nbsp;&lt;strong&gt;или&lt;/strong&gt;&nbsp;50 сигар&nbsp;&lt;strong&gt;или&lt;/strong&gt;&nbsp;100 сигар с фильтром (макс.3 г/шт.)&nbsp;&lt;strong&gt;или&lt;/strong&gt;&nbsp;250 г трубочного (сигарного) табака&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ограничения по возрасту:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;с 20 лет&lt;/strong&gt;&nbsp;- крепкие алкогольные напитки (более 22%)&nbsp;&lt;strong&gt;с 18 лет&lt;/strong&gt;&nbsp;- алкогольные напитки (не более 22%) и&lt;br /&gt;&#13;
	табачные изделия.&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Запрещено:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;семена, грунт для растениеводства, компост и пр. удобрения&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;алкоголесодержащие жидкости с содержанием этилового спирта более 60%&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;огнестрельное оружие, его части и боеприпасы, газовые баллончики&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;записи на технических носителях, нарушающие авторское право&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;продукты, содержащие мясо или молоко (в частности, попадают консервы, шоколад, колбаса, сало, йогурты, сыр)&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ограничен ввоз на:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;молоко и молочные продукты, мясо и мясопродукты&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;спец.питание&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;фармацевтическая продукция&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;Требования для&nbsp; въезда в&nbsp; Финляндию с домашними животными:&lt;/strong&gt;&nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
домашние животные должны &nbsp;иметь ветеринарный паспорт с голограммой государственной государственной ветеринарной службы с отметками о регистрации, дегильминтизации, обработке от клещей и блох, прививке от бешенства, также имеющие четкое клеймо либо микрочип. Дополнительно за три дня до отъезда нужно получить справку ветеринарной службы и, если животное породистое, разрешение российской кинологической ассоциации.&lt;/p&gt;&#13;
</content><access>0</access><date>1399801468</date><date_change>0</date_change><description></description><keywords></keywords><page_title></page_title><user_id>0</user_id></item><item><id>32</id><name>0</name><module>13</module><parent_module>0</parent_module><title>Инвойс</title><content>&lt;p&gt;&nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INVOICE&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&nbsp;&lt;/strong&gt;(invoice - по-русски &laquo;счет&raquo;)&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;Раньше инвойс оформляли только при крупной покупке (напр. бытовой техники), при покупке дорогостоящих товаров или при большой единоразовой закупке товара. Но теперь, все больше магазинов, особенно в приграничных районах, привлекают покупателей такой скидкой. &nbsp;&nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;ПОКУПКИ ПО ИНВОЙСУ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
Оформить Инвойс можно не во всех магазинах. Чтобы не было разочарований, надо заранее узнать в кассе магазина:&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;- Оформляет ли магазин инвойс.&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;- С какой&nbsp;&lt;strong&gt;минимальной&lt;/strong&gt;&nbsp;суммы покупки оформляется Инвойс (в большинстве случаев вам придётся потратить от 40 евро и выше)&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;- срок возврата налога (возврат НДС по инвойсу можно получить в течение трёх месяцев до года с момента покупки).&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;&nbsp;&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
Возврат суммы налога с выпиской Инвойса похож на Tax Free, но есть отличия как положительные, так и отрицательные.&lt;br /&gt;&#13;
&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;Преимущества пред Tax Free :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;- получение большего процента от стоимости покупки (полную сумму НДС)&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;- продукты - ок. 12%, &nbsp;непродовольственные товары &nbsp;- 18%.&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;- покупками можно пользоваться ещё до прохождения финской таможни. Предъявить на таможне купленный товар не надо.&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;- получить возврат по инвойсу может, по вашей просьбе, любой из друзей или знакомых.&nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
	Для этого вместе с проштампованным чеком они должны будут предоставить ксерокопию вашего паспорта или же обычную рукописную доверенность на английском языке (об условиях возврата третьим лицам необходимо уточнить в магазине).&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Правила возврата Invoice&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;Значительное&nbsp;&lt;strong&gt;отрицательное&lt;/strong&gt;&nbsp;отличие Инвойса - это система возврата, которая не всегда удобна покупателям.&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;Существует 2 варианта.&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&nbsp;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Возврат НДС при повторном посещении магазина&lt;/strong&gt;.&nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
Вы оплачиваете товар по его полной стоимости.&nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
В магазине оформляют инвойс и прикрепляют к нему чек. &nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
При выезде из Финляндии на этот документ надо ОБЯЗАТЕЛЬНО поставить печать на&nbsp;&lt;strong&gt;финской&lt;/strong&gt;&nbsp;таможне (в окошке customs).&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;Проштампованный чек необходимо сохранить и предъявить на кассе при повторном посещении магазина.&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;Во время&nbsp;&lt;strong&gt;следующего посещения этого же магазина&nbsp;&lt;/strong&gt;вы предъявляете этот чек и получаете или наличный возврат или равнозначную ему скидку на следующую покупку.&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&#13;
&lt;strong&gt;2. Оплата покупки за минусом НДС&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;В этом случае магазин сразу даёт вам право приобрести товар без учёта налога.&nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
При оформлении инвойса в магазине Вам выдают специальный конверт с адресом магазина.&nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
Чтобы не подвести магазин, оказавший вам &nbsp;доверие, при выезде из Финляндии&nbsp;&lt;strong&gt;обязательно&lt;/strong&gt;&nbsp;надо проштамповать инвойс на таможне.&nbsp;&lt;br /&gt;&#13;
Затем&nbsp;&lt;strong&gt;чек необходимо положить в конверт с адресом магазина и опустить в специальный почтовый ящик прямо на таможне.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;Этот вариант более приятный и легкий, но, увы, используется не часто. Продавцы редко верят, что&nbsp;покупатель не забудет опустить конверт.&lt;/p&gt;&#13;
</content><access>0</access><date>1399801397</date><date_change>0</date_change><description></description><keywords></keywords><page_title></page_title><user_id>0</user_id></item><item><id>31</id><name>0</name><module>13</module><parent_module>0</parent_module><title>Нормы ввоза в Россию</title><content>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разрешено:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;Товары, не предназначенные для производственной коммерческой деятельности.&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;Общий вес товаров не должен превышать&nbsp; 50 килограммов.&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;Общая стоимость товаров не более 1 500 евро по курсу ЦБ на день въезда в Россию.&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;Ввоз товаров возможен чаще одного раза в месяц.&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ввоз алкоголя и сигарет:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;не более 3 литров алкогольных напитков (в том числе пиво солодовое; вина виноградные натуральные, включая крепленые; вермуты; напитки сброженные &ndash; сидр яблочный, сидр грушевый, напиток медовый; смеси из сброженных напитков; смеси сброженных и алкогольных напитков; спиртовые настойки; ликеры и прочие спиртные напитки)&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;не более 200 сигарет, если не ввозятся табачные изделия других видов (сигары с обрезанными концами, сигариллы и сигареты из табака и его заменителей)&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
&#13;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Запрещено:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#13;
&#13;
&lt;ul&gt;&#13;
	&lt;li&gt;мясо и рыба&nbsp;в сыром виде&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;цветы и растения&lt;/li&gt;&#13;
	&lt;li&gt;товары в оптовом количестве&lt;/li&gt;&#13;
&lt;/ul&gt;&#13;
</content><access>0</access><date>1412063253</date><date_change>0</date_change><description></description><keywords></keywords><page_title></page_title><user_id>0</user_id></item></items></container></module>
